<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr">
    <title> - gateau</title>
    <link href="https://vegan.astrid-klipfel.net/tags/gateau/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
    <link href="https://vegan.astrid-klipfel.net"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2025-01-22T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://vegan.astrid-klipfel.net/tags/gateau/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="fr">
        <title>Brownie</title>
        <published>2025-01-22T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-01-22T00:00:00+00:00</updated>
        <author>
          <name>Mathilde</name>
        </author>
        <link rel="alternate" href="https://vegan.astrid-klipfel.net/desserts/brownie/" type="text/html"/>
        <id>https://vegan.astrid-klipfel.net/desserts/brownie/</id>
        
        <content type="html">&lt;h2 id=&quot;ingredients&quot;&gt;Ingrédients&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200g de chocolat noir pâtissier&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;50g de margarine&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;180ml de lait végétal&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;90g de sucre en poudre&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;100g de poudre d&#x27;amandes&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;50g de fécule de maïs&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;10g de cacao en poudre non sucré (facultatif – mais si vous n’en mettez pas, remplacez-le par de la fécule ou par de la farine)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;2 pincées de sel&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;80 à 100g de mélange de noix décortiquées&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;preparation&quot;&gt;Préparation&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Préchauffer le four a 180°C&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Faire fondre le chocolat, la margarine et le lait en mélangeant bien jusqu&#x27;à obtenir un ensemble lisse et homogène&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Dans un autre récipient, mélanger le sucre, la poudre d&#x27;amandes, la maïzena, le cacao et le sel&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Mélanger les deux préparation puis concasser les noix et les incorporer au mélange&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Verser la préparation dans un moule recouver de papier sulfurisé&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Enfourner pendant 20 à 25 minutes&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Sortir le brownie du four puis le laisser refroidir à température ambiante (il se raffermira en refroidissant) avant de le démouler et de le découper en carrés.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Ce brownie se conserve plusieurs jours dans une boîte hermétique au réfrigérateur, cependant il se raffermira beaucoup donc pensez à le sortir 30 mn à 1 h avant de le servir afin qu’il retrouve tout son fondant. Il peut aussi se conserver un à deux jours à température ambiante dans une boîte hermétique.
Faites attention à la cuisson, il vaut mieux que le brownie soit légèrement sous-cuit et humide à cœur que l’inverse (sec), veillez donc à ne pas dépasser les 25 minutes de cuisson.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="fr">
        <title>Cookies</title>
        <published>2025-01-09T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-01-09T00:00:00+00:00</updated>
        <author>
          <name>Mathilde</name>
        </author>
        <link rel="alternate" href="https://vegan.astrid-klipfel.net/desserts/cookies/" type="text/html"/>
        <id>https://vegan.astrid-klipfel.net/desserts/cookies/</id>
        
        <content type="html">&lt;h2 id=&quot;ingredients&quot;&gt;Ingrédients&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;85 g de margarine à 70% de matière grasse minimum&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;50 g de cassonade ou de vergeoise&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;35 g de sucre blanc&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;40 g de yaourt végétal&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Une cuillère à café d’extrait de vanille&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Une grosse pincée de sel&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;160 g de farine T45 ou T55&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Une cuillère à café de levure chimique&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;100 g de grosses pépites de chocolat noir + 30 g (optionnel)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;preparation&quot;&gt;Préparation&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faites fondre la margarine (il faut qu’elle soit tiède avant d’être mélangé aux autres ingrédients par la suite).&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Ajoutez les sucres, le yaourt, l’extrait de vanille et le sel puis mélangez bien.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Dans un autre récipient, mélangez ensemble la farine et la levure chimique puis ajoutez le tout au mélange précédent. Mélangez à nouveau rapidement sans trop travailler la pâte.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Ajoutez 100 g de pépites de chocolat noir et mélangez de nouveau.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Formez des boules de pâte d’environ 50-55 g.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Réfrigérez l’ensemble 30 mn.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Ensuite, préchauffez votre four à 170°C chaleur tournante.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Sur une plaque à pâtisserie recouverte d’un silpat ou de papier cuisson, disposez 5 à 6 boules de pâte (sans les aplatir) en les espaçant bien.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Enfournez pendant 10 à 18 minutes (durée variable selon les fours, surveillez bien). Ils sont prêts lorsqu’ils sont à peine dorés (attention, il ne faut surtout pas qu’ils colorent trop, si c’est le cas sortez-les immédiatement du four et adaptez le temps de cuisson pour la fournée suivante). À la sortie du four, les cookies sont assez mous et ne paraissent pas bien cuits, mais pas d’inquiétude, ils durciront et seront parfaits après refroidissement.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;(Si vous voulez rajouter les pepites de chocolat optionnelles, c&#x27;est maintenant. Appuyez légèrement pour les enfoncer dans la pâte.)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Lorsqu’ils sont manipulables, transférez-les sur une grille afin qu’ils refroidissent.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Les cookies seront meilleurs tièdes. Ces cookies sont meilleurs le jour même. Toutefois, ils peuvent être conservés pendant quelques jours dans une boîte métallique à température ambiante. Dans ce cas, il est possible de les réchauffer quelques secondes au micro-ondes pour qu’ils retrouvent leur moelleux. 
La pâte à cookie se congèle très bien (jusqu’à 3 mois). Pour toujours avoir des cookies frais et prêts à cuire à la maison, il vous suffit donc de congeler autant de boules de pâte que vous le souhaitez. Il faudra ensuite simplement les cuire (encore congelées) de façon classique en ajoutant 1 à 2 minutes au temps de cuisson initial.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="fr">
        <title>Gâteau orange chocolat</title>
        <published>2024-01-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-01-08T00:00:00+00:00</updated>
        <author>
          <name>Astrid</name>
        </author>
        <link rel="alternate" href="https://vegan.astrid-klipfel.net/desserts/orange-chocolate/" type="text/html"/>
        <id>https://vegan.astrid-klipfel.net/desserts/orange-chocolate/</id>
        
        <content type="html">&lt;h2 id=&quot;ingredients&quot;&gt;Ingrédients&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100g de lait de soja vanille&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;2 oranges ( ou 100g de jus d’orange)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;150g de yaourt soja nature&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Le zeste de deux oranges&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;130g de sucre blond&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;250g de farine de blé&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;1 sachet de levure chimique&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;110g d’huile végétale neutre en goût (par exemple tournesol)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;200g de pépite de chocolat&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Gingembre (optionnel, selon les goûts, on peut utiliser du gingembre confit)&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;preparation&quot;&gt;Préparation&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Préchauffez le four à 170°C. Prélevez les zestes des 2 oranges. Pressez les oranges pour obtenir 100g de jus. Dans un récipient, mélangez le lait de soja, le jus d&#x27;orange, le yaourt et le sucre. Ajoutez la farine et la levure. Ajoutez l&#x27;huile et mélangez jusqu&#x27;à terminer la pâte. Préparer les pépites de chocolat. Si vous utilisez du gingembre frais, râpez le. Si vous utilisez du gingembre confit, coupez-le en petits morceaux. Ajoutez les pépites de chocolat et le gingembre à la pâte. Huilez et farinez un moule à cake puis versez-y la pâte. Enfournez pour 45 min de cuisson à 170°.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
